[HK01] 疫情已「全球大流行」 台灣還要堅持污名化武漢嗎？

疫情已「全球大流行」 台灣還要堅持污名化武漢嗎？

撰文：司馬台
2020-03-13 20:21
最後更新日期：2020-03-13 20:22

新冠肺炎疫情來到新的轉折點，世界衛生組織（WHO）於3月12日宣布進入「全球大流行」（Pandemic），主要是因為新冠肺炎疫情已蔓延到歐洲全境、美國、加拿大等「先進國家」，特朗普（Donald Trump）甚至還怪罪歐盟各國讓「新冠肺炎擴散到美國」，因此發佈為一個月「申根區歐洲人不準入境」旅遊禁令，所持理由是申根區國家沒有一致性的在新冠肺炎疫情於中國湖北及其他局部地區爆發時對中國採取旅遊禁令。

特朗普對申根區歐洲國家發佈一個月赴美禁令。（AP）

特朗普的應變之策不但沒有受到肯定，反而批評聲不斷，一是他將新冠肺炎疫情在美國蔓延歸責於申根區國家沒有「一致性孤立」中國人的入出境，將美國政府輕忽防疫作為的責任推的一乾二淨；二則他禁止歐洲申根區人民入境美國，卻無視英國的新冠疫情也在升高，見證他的決定充滿「政治考慮」，無助強化美國圍堵新冠肺炎疫情。

特朗普這種「重政治、輕防疫」的心態，其實正是中國付出「武漢封城」、「湖北封省」巨大代價後，新冠肺炎最終仍釀成全球大流行的主要原因，也是WHO在宣布疫情進入全球大流行時所譴責的。不過，對於特朗普的支持者來說，台灣卻提供一個「反證」反向指責世衛組織「過於親中」，指台灣就是早早瞄準大陸、香港、澳門設定嚴格的邊防檢疫標準，至今新冠肺炎確診才僅49例，世衛「親中」，以致宣布新冠肺炎為「國際公共衛生緊急事件（PHEIC）」時機過晚，甚至還呼籲各國不要對中國大陸實施旅遊禁令，才讓各國失去警覺，世衛才是在「甩鍋」。

然而，回溯最近一次被世衛宣告為「全球大流行」、2009年3月於墨西哥初始發生的H1N1新型流感大流行疫情，4月傳入美國後，逐漸「輸出」到全球，WHO最初也呼籲各國不要限制前往美國旅遊，但要加強防疫作為。

世衛在2009年H1N1新型流感爆發初始期與此次新冠肺炎發展初始期給各國的提示及建議，目前來看殊無二致，但各國反應卻大不同，最明顯的差別則在於各國提升對中國（含香港、澳門）及韓國的旅遊警示又快又急，但新冠肺炎病毒除了比較「聰明」（無症狀就能傳染），造成的危害其實比H1N1新型流感還小。

武漢封城的防疫作為被WHO高度肯定。（AP）

這樣的「差別待遇」，讓泰國駐WHO代表蘇威（Suwit Wibulpolprasert）於2月6日專家會議時公開為中國發出不平之鳴，在完整的發言紀錄中，蘇威肯定中國的防疫作為，批評各國對中國實施旅遊禁令是「雙重標準，甚至三重標準」，呼籲全球團結對抗疫情。

H1N1新型流感疫情在當年各國沒有競相祭出旅遊警示（尤其對美國）時，於全球214國傳出疫情，僅在美國就有6,100萬人感染確診，其中1.2萬人確診死亡，而此次各國競相對中國大陸、香港、澳門地區祭出旅遊禁令，甚至中國還祭出前所未見的「封城」、「封省」防疫作為，為全世界爭取到不少時間強化防疫措施，但大流行還是來了。

原因當然很清楚，面對人類還沒有抗體，也沒有特效藥的新型疫病來說，就是容易造成大範圍傳染，強化防疫作為才能延遲傳染速度及侷限範圍。

美國新冠肺炎疫情升高，各項防疫作為也跟着升級。（AP）

就台灣來說，台灣在經過2003年的SARS試煉後，面對H1N1新型流感流行自美國傳進台灣時，並沒有封閉台灣與美國互訪往來，但加強邊境、醫療機構檢疫及進入小區感染後的「減災」準備，雖然有數萬名確診病例，仍創下全球第3低的35例死亡病例。

以此來說，新冠肺炎之所以在台灣至今仍只有50例確診、1例死亡的「防疫典範」，絕不是因為「不親中」造就的，更多是台灣的醫療機構及台灣人民對於SARS的記憶不遠，進而採取一致性的抗疫作為，加上四面環海的先天地理優勢，使得強化邊境防疫較諸各國更加容易。

而且，台灣5例確診病例中，來自大陸地區的境外病例已經中止，甚至第二梯次來自「武漢疫區」由包機載回台灣的300多名台人都已採檢確認新冠肺炎「陰性」，最近幾例確診的反而都是有過英國、荷蘭、愛爾蘭及比利時、菲律賓旅遊史。

是以，新冠肺炎疫情已進入另一個階段，全球大流行，大陸疫情卻開始趨緩，甚至有台灣公衛專家分析湖北「解封」復工時間可能就在一周內，而且意大利、菲律賓等國家已開始汲取「武漢經驗」，轉而正面看待中國的防疫作為。

如果蔡英文政府因為意識型態無法正面肯定大陸，無法停止污名化武漢，那至少「高標準防疫」不能政治考慮及雙重標準，讓疫情正盛的美國、英國、澳洲等「友台、先進國家」人士得以自由進出台灣，成為防疫隱憂。

支那01

同中國比每個國家都已經做得好好

支那01中武漢肺炎啦

同理，香港腳己經大流行，世界仲要堅持污名化香港？

點污名化 真係你嗰度傳出黎喎 講事實都唔得

化你老mo 你一身屎 hi 到人地都係一身屎 唔代表唔係你玩屎先

好似係你條撚屌国隱瞞完再放5百萬喪屍出嚟播毒喎

早日滅国啦冚家剷

一開始世衛叫人唔好歧視唔好大驚小怪話封關唔岩喎以家野到全世界都係 邊個責任啊

做人係唔可以忘本

支那肺炎係唔會改名既
一早係支那專利

唔敢屌china coronavirus就走去屌武漢肺炎？

武漢肺炎
Chinese Pneumonia
Don't trust China. China is asshole.

台灣冇入世衞你理得佢，隻病毒係武漢散播全球唔叫武漢肺炎叫咩，

武漢肺炎出左去就唔叫武漢肺炎
咁中國人出左國都唔叫中國人叫外國人啦

太真實 唔可以比人知

原來武漢肺炎傳俾全球之後就變咗另一樣野？
武漢肺炎傳出去之後咪又係同一種病毒
點解要改名先
唔通香港腳傳俾支那人之後個名要改做支那腳咩

01狗

關乜事
定名係以來源地決定

講事實污咩名

關你撚事，台灣唔係WHO成員

唔通叫世界肺炎咩屌你

同D藍絲一樣好撚ON9既諗法
事實係中國武漢爆出黎,然後由自撚私既中國人惹到全世界都係
無佢地就唔會搞成全世界咁,經濟下滑,股市跌,就算而家全球大流行左
都一樣無法改變到鐵一般既事實
班藍弱智想趁而家美國歐洲大爆發,想洗走唔關中國事,係由美國流感演變而成咁,都ON撚79

乜撚野污名化啫你武漢黎嘅肺炎 咪武漢肺炎囉

武漢封城的防疫作為被WHO高度肯定
支那報就係咁
明明自己搞個唔知咩病毒出黎害全世界
跟住自己鳩咁黎等全球爆再話自己為人類出左好多力得到其他國家認同

新冠肺炎之所以在台灣至今仍只有50例確診、1例死亡的「防疫典範」，絕不是因為「不親中」造就的，更多是台灣的醫療機構及台灣人民對於SARS的記憶不遠，進而採取一致性的抗疫作為，

仆街，佢個抗疫記憶咪就係知道唔親中唔信中國先可以成功防疫囉，所以咪全國一致認同封鳩你中國關

我同意係污名, 但冇化, 因為原本就係武漢病毒

香港01不溜都紅到仆街
當年話林榮基喺大陸叫雞而被捕又係佢

#thankschina

咁係咪要叫做環球肺炎呀

台灣防疫政策要HK01來說三道四?

用地域改名就等於污名化？只係令人知道源起邊度，夠可以話你出於政治考慮唔想人記得中國開始爆，唔想人記得中國爆得最勁

西班牙大流感又係全球大流行
係咪污名西班牙?

定次次都叫全球大流感算?

下次叫首先在武漢爆發的肺炎

China
Output
Virus
In
December
2019

弱撚智
鄰國爆到七彩
因政治因素唔俾入WHO
但係乜都要聽你支笛

睇過幅圖台灣人話係共匪的19

非洲豬瘟呢？

武漢肺炎就係武漢肺炎、冠你老母

中國人被獨裁是自己選的
香港人也是中國人
當武漢肺炎傳遍世界
沒有人在關心反送中議題
香港人只有自求多福

Russian President Vladimir Putin's bid to stay in office until 2036 quickly backed by lawmakers

十三屆全國人大一次會議閉幕 習近平發表重要講話

死香港01
支那肺炎危害世界

咁用中國廢炎

台灣：who咩黎？ 關我撚事？ 我都唔係入面

美國政府一樣係叫武漢肺炎

On9

想講武漢個名好污糟

要開始維穩了
支共零一

唔好再貼hk01 link

中國=污名 幾時改名呀

全球點爆都改變唔到武漢同中國係禍根事實。

匪報認證

之前睇到樣野
香港腳叫唔叫歧視
德國麻疹叫唔叫歧視
地中海貧血叫唔叫歧視
日本腦炎叫唔叫歧視
係班支那玻璃心到閪咁先話人歧視
邊到嚟就叫咩名㗎喇

流行性武漢肺炎？？？

係正名化
武漢肺炎
中國冠狀病毒

垃圾支那報想維穩都唔好咁低質啦，唔叫武漢肺炎咪叫中国冠狀病毒囉！
全世界都知個病毒係源自你個垃圾国家，累鳩全球咁多國家咁多人仲好意思講到人哋屈你咁

hk01 唔使post

唔好再貼支那 01

武漢肺炎
中國肺炎
Chinese Coronavirus

支那01定期露底

武漢肺炎傳遍全球想洗底刁總真係好黑心，專登傳出去

應該要叫中國肺炎啦

支那肺炎

武漢肺炎係中國不可分割嘅一部分

兜來兜去都講唔出個所以
你咁叻就好快快脆脆閉關鎖國，等台灣可以抄下功課

造成的危害其實比H1N1新型流感還小。

污咩名 佢哋嘅思想根本就叫咩都得(除咗同中國有關嘅名)

屌你老母，由黑講成白仲要咁大條道理

篇鳩文
明明泰國代表係串緊你地
仲倒翻轉頭話人地讚你

共匪01